唔明點解仲有人幫醫生打飛機

醫學霸權欺壓左香港人咁多年
要香港人忍受日益惡劣既醫療環境
但仍然反對引入海外醫生
明明97前 英聯邦醫生都係免試
點解今日就有質素問題？

早排政府做左個醫療系統調查報告
顯示香港公營醫療未來十年未必能維持現有服務
更加莫講話提升質素

但班醫學界班撚樣講咩？
話政府誇大其詞 無需引入外海醫生
私營可分流
連港大醫學院院長都忍唔住屌班撚樣
叫佢地認清人手不足問題
人事不足 事故頻頻
但又唔比人引入海外醫生

做錯事唔洗永遠唔洗負責
另一邊箱又猛咁叫政府要加人工 改善醫生待遇 福利
咁即係叫政府同私營爭醫生？
咁到時無左私營分擔壓力
公營醫療負擔咪仲大？
連中學生都覺得有問題既邏輯

點解醫改一直都唔成功？
因為呢班特權撚樣橫跨各個監管機構 醫管局同政界
多番阻撓醫改
務求維持自己既利益同特權

醫者父母心？
笑撚死

唔係為錢，呢句最難聽

手術有風險衰左唔屌得呢點特別好笑
你試下叫啲股票經紀咁同啲客講 睇下比唔比人屌 鬼唔知有風險咩

耐人尋味

除咗醫改有保留之外
其他都好同意樓主意見

上次謝安琪嗰單嘢咪知囉
一有人危及到佢嘅地位就沖出嚟

去親醫院
問醫生護士一兩句野都好似有仇咁

大把人返工做錯野都比人吊
點解醫生就唔可以吊?

如果得翻二皮 你都能做 我就信你唔係因為錢

啱啊，撐醫生個班係死左膠

有光環

呢個真心好笑

五百醫生聯署批佔中似癌細胞

佔領行動被指進退失據，本港各界紛紛促請佔領者盡快退場，其中五百名醫生以署名「一群熱愛香港的醫生」，在昨日的報章刊登題為「痛心疾首」的聲明，批評佔領行動嚴重影響民生，破壞法治，撕裂香港，令香港生病，要求佔領人士離開道路，以和平合法手段爭取訴求。聲明又指，佔領行動推崇違法抗命，如人身的細胞過度生長，變成癌症，正侵蝕香港的核心價值。參與聯署的包括香港大學外科系主任盧寵茂及前醫管局新界東聯網總監馮康等。
「前高」協會撐警執法
香港前高級公務員協會亦在報章刊登聲明，支持政府依法施政及支持警察依法執法，署名的前政府高官有六十多人，包括前保安局局長葉劉淑儀、前民政事務局局長藍鴻震及多名紀律部隊前高官。有份協助學聯與政府對話的港大政治及公共行政學系教授陳祖為昨再促學生撤離，指撤退也不代表失敗，而是以另一種方式延續運動，他期望學聯能與政府繼續對話，若拒絕對話，就如「最後一條橋都燒埋」。

想護士打飛機多D

港豬以為醫生係本土 係自己人
但班庸醫對我地既剝削仲勁過支那
成班吸血鬼
醫院工資年年加 年年話唔夠
但唔准請外人
未見過咁撚離譜既理由同行業

引入除支那以外既外國醫生其實有乜問題

班護航撚話醫療系統已經唔夠人
屌做錯野個醫生或罰佢會令其他醫生更大壓力更易做錯野
應該加人工舒緩壓力

買股票未架你
你落決定定個經紀幫你決定呀
舉啲例子冇說服力

你咪引入支那醫生囉
等第時嗰啲唔知邊鳩到攞牌嘅醫你

香港咁高平均壽命原因

1）救護員做難市
2）急症醫生做難市

樓主認唔認同？

印度

醫護人員長期人手唔夠，又唔出黎反政府唔比多啲錢請人，成日自己叫慘

又係打政治牌
想用中港矛盾黎保護自己利益
點解引入一定係引入支那先
97前英聯邦醫生都免試
而家重重關卡
邊有人肯黎？
如果驚支那醫生參差不齊
咪睇大學醫科排名黎選
合資格既大學醫科生可以同本地生考同一份卷
另外對有經驗有資歷既醫生
要免除實習一年呢個制度先啦

一直有人搵緊有藉口引入中國既醫生
你喺連登都搵到唔少人支持引入中國醫生就知有人想借題發揮啦
英聯邦免試就會有老一代話點解要崇洋魅外，之後又唔撚知點解就話引入中國好過外國點點點

btw成日話人為人為 結果都未審完就話係失誤

到時政府最後強行要引入中國醫生就好笑

上次柯血 去睇急証 一講完 未睇就話痔瘡 我重可以點

咩職業做錯嘢都會為自己辯護
偏偏醫生就有特權大撚哂，點解？
咪多得班傻鳩市民大眾幫醫生含撚，最該死就係依班人

你係英國做緊醫生
120% occupancy rate
你過唔過嚟香港公院做？
連本地醫生都留唔住 留外國醫生？

醫療事故證明咗人為失誤 咁就應該負責
你識唔識查？

醫改 加班共產黨員入去好唔好？
D 所謂改革方案到底係變好定變壞
你分唔分到

到底香港醫療制度出咗咩問題 你睇清楚未

我唯一同意嘅係 醫權的確過大
但係分完權 有邊個想 take 先得架
風險就要冒 回報就無
搵邊個做？

咁最後係咩事

你覺得全世界除左支那人仲邊有人會肯你同你嚟香港做
你估好過癮㗎
你知唔知香港啲醫生護士係一個對十幾個
超撚晒國際標準
本地人都唔想留係公立
係要解決問題嘅就要比多啲資源起醫院同埋收貴啲

咩邏輯？ 唔夠人就係唔夠人
你瘋狂加人工都無用架
就算加學位都解決唔到燃眉之急

講呢句,可以叫佢去非洲義疹下,當然無人會去

呢個真
講黎講去都係公院唔夠人
有咩地方嘅人訓練夠專業 識廣東話
又肯過黎捱先

真係痔瘡

醫委會改革邊一忽會引入到大陸醫生?
人云亦云好容易

依家係同一個cluster 出緊實習， 今日個老師同我講 今次出錯只係一個complication 唔好資訊報紙佬， 但我自己都唔知道真相。唔知佢係唔係維穩先咁講。

引入海外醫生唔係問題
如果係英聯邦當然得 但怕入晒支那庸醫啫

錯D就睇錯個標題

差D

香港就算肥上瘦下年年班5**咪又係仆到報醫，冇回報搵鬼做係大笑話，港豬真係可以

其他國家嘅醫生都冇香港嘅醫生咁高地位 雖然話呢個職業知識層面要求高
但失誤點解唔洗負責任

做幾年出去搵真銀呀大佬

其實任何治癒都會有風險/副作用，如果唔係都唔使你簽同意書啦

簡單開必理痛俾你都有可能食到肝衰竭，唔通又話係醫生開錯藥咩

更可況係高風險既督頸靜脈

最唔抵加人工比公立醫院班垃圾醫生

agree, 根本由醫生自己搞番醫改就on99

私人醫療中心就得，又係打工

有時真係過曬火
一有醫療疏失就有人轉移焦點
屌政府唔比錢
大佬，一件事還一件事
政府衰唔代表醫死人唔駛負責，唔代表可以犯錯掛

其實係咪應該整個扣分制度

你又知港共政府想引入既全部都係海外而唔係大陸？ 我係想幫班醫生但係引入醫生有質素驗證對都會對病人有一定既保障，你話跟大學排名咁跟咩排名，係咪跟啲城大係世界第三既排名，定係到時跟大陸排名清大北大世界第一？
利申 贊成引入外國人才但係唔想比支那醫生醫

城大

一早知係圍威喂既騙局啦
咩咩咩質素bo
屌你老母公立果d大部分都係感冒傷風
使唔使下下搵個手術金刀手醫生去睇阿

而家早上去排公立
第2日晚上先有機會到你阿 係有機會 唔係100%

根本私醫班撚屌怕比人分薄左個餅開口埋口 "保障質素"
屌你睇都睇無得睇
一係就3分鐘都無就睇完

on79

屌，認同樓主
我決定以後有咩病都罷睇醫生
有冇人join？

你反對警察濫權濫用暴力，係咪代表你以後見到有人週街殺人打劫都唔報警呀

但宜家開放輸入外地醫生，一定開放埋俾中國d黃綠醫生黎，呢樣好信唔過

sales態度唔好 你投訴
記住呢世唔好用任何同sales有關既service

咁好logic咁rational 好難唔join

屌，最大問題係d醫生態度，做野求求其其咁，出咗事又唔洗負責咁
「我已經講過有風險，出咗事又點姐」
基本上大部分醫生都係為咗求求其其㖒完就算，到個病人真係出咗事就救唔到，一d醫德都冇。

其實對自己standard有信心既
點解唔敢考個試？
保障番本地醫療質素係好基本既要求
唔理咩國家既醫生都好
過到個試好歡迎

有少少常識都唔會問呢d野
係香港個制度係擺明唔想人黎考
而家係兩份卷
本地考dse 外地考al
有資歷既醫生黎到做intern仔
如果公平咁考 你估邊班人最驚

可以降低海外醫生執照試的門檻嗎？其實執照試的深淺程度與本地兩所醫學院的專業考試相若，祗是本地醫科生用六年時間循序漸進地完成多項專業試，而海外醫生執照試卻是一次過評核考生多項專科的臨床經驗。那些能夠過五關斬六將的考生，也必須要完成一年「on call 36 小時」的實習。所以大部份投考執照試的海外考生都是年青力壯、畢業不久的醫生。對於那些已在海外工作多年的資深醫生，較少會到香港從頭開始。

終於有人講，多謝樓主

正 打份工做錯野就話我大壓力 唔夠人手先

佢地唔肯俾海外醫生黎行醫，然後再話冇人手，引大陸佬醫生入城

以下職業不嬲都係草菅人命、鼓吹世襲制及階級主義、或者賺落井下石嘅錢，但就受到港豬高度崇拜 (殺人放火金腰帶)：
本地地產商人、西醫、律師、基金經理、精算師、測量師、土木工程師、督察、高官政要

以下職業真正為廣大民眾勞心勞力，改變世界，但喺香港換嚟嘅只係好似狗一樣嘅待遇 (修橋補路冇屍骸)：
發明家、數學家、科研人員、軟件工程師、設計師、中醫、中小學教師、護士、藝術創作人

醫藥分家先定中共倒台先？

其實你地講到 "大部份" 醫生都係咁唔可信呢
我都唔知再講 d 咩好

大概你地真係需要 AI 去幫你地診症同做手術

姐係如果發生事故就釘牌嘅話
都無乜邊個會想冒險

咁就真係做少好過做多
唔做就唔錯
直接話咁嘅情況無野可以做就收皮

公營更加唔洗旨意留人
有經驗嘅出去撈
fresh 嘅個個都 hea 住唔咩飛

我都係講事實姐

笑貧不笑娼
搵唔到錢咪地底泥

係香港咋
睇吓加拿大醫生
屌你出黎遊行要求減薪拎筆錢改善醫療服務

醫改先同意

成個醫療界最垃圾就係呢班醫生
老實講 如果你做到醫生要做嘅野 識嘅野係有番咁上下Level 我覺得比你lead係可以

但而家班友乜都唔識都管晒成個醫療界 藥劑又要跟你 Physio又要跟你
最好笑就係連Basic assessment都唔洗做 就咁開張Referral出黎寫Pain就收錢 屌你老母啦

唔講呢啲專科 就算我落樓下睇個醫生
我特登閉氣成個肺無聲比你聽 你都可以話我無痰個肺好清 屌你老母真係笑大人個口

而家醫改就講到醫生點樣點樣 幾慘幾慘 心諗

利益

呢個就矛盾之處
話就話外國醫生 但9成9引入支那人

好簡單，經香港課程教出黎既醫生有監察放心有保證，外地包括大陸黎既唔知咩課程咩資歷有無放水買牌既咪考個難d既試，有咩問題

有料既自然過到，過唔到既可以返課程地區執業，你去外地執業嫌人地個試唔就你?笑死

點解海外醫生要考難d既卷？
點解有資歷考到 仲要再做intern仔？
你去外國考專業試 人地好多都一視同仁

試問你去外國考專業試
人地要求你考份難咁多既卷
考完又唔承認你資格住
唔洗你幾多年醫資
都要你做intern仔一年
咁仲有人肯黎？ 咁樣合格率一定低架
所謂保障質素既門檻
只係保護班醫生既得利益既屏障

推

醫學霸權唔止呢d
本地醫權覆蓋幾乎所有醫療領域
由藥劑 視光 物治 職治
都要由醫生掌控

其實醫藥一早應該分家
理論上藥劑師比醫生更熟悉藥理
但藥劑師完全無話語權
只係負責配藥
有時明明只係覆診拎藥
根本唔洗醫生
但都係要睇醫生簽紙先比藥
意義如何？
藥劑師真係機器做都得啦
讀咁多書做咩

物治職治仲搞笑
試過睇職治
睇完職治 等7 8個鐘
要等醫生簽紙
然後根本睇都無睇過 就直接簽
其實為乜

視光師係醫學霸權下變左廢物咁濟

醫生係關關都要把
而且絕大部分係無意義既把關
權力全部攬晒
一方面話人手不足
一方面又花費大量時間係呢d地方
只係想將自己影響力無限擴大

增加本地醫科學位一倍點睇?
最多都係令收生成績少一粒星，對學生質素影響唔大

根本係培訓個位出事 ，有幾多個讀醫既人真係有醫者心腸，係真係想救人先讀。大把人都係貪高人工先讀。 所以大把所謂醫生都係打份工，醫死人都唔當一回事

長遠可行 短期唔得
最大問題係大幅收生
班醫畜都可能會千方百計阻撓

引入外國質素好嘅醫生當然係好事
但外國practice/training 唔同
個試緊係要嚴啦
唔係嘅話 個個都pass 到
到時有d 咩事 complications 定事故又屌人引入外國醫生

利申試過遇過個回流醫生係外國做過好幾年 話自己未試過&唔識off pigtail

唔引入大陸醫生都話岩
歐美個邊點解唔引
人手夠？次次凌晨更既醫院都多人排，但得兩個應診醫生，11點去到排排到換更都未睇到
戇鳩？d私家醫生又唔係24h，我由人地私家放工排到開工 真係痴撚線

問題如果今時今日名正言順可以引入海外醫生，最後只會開左缺口，比大量國內醫生湧入。

降低門檻同本地醫生睇齊先
引入海外醫生 set quota
解決燃眉之急 同時大幅增加醫學位
我估學位加最少一半啦
而家醫療收分咁痴線 少一兩粒星問題不大

乜有人今時今日覺得香港咁既環境可以淨係引入海外醫生，唔引入大陸醫生咩？諗下當年點解會斷咗英聯邦啦。

更何況歐美都唔係一定好。你睇吓台灣仲嘈緊啲有錢人送仔女去匈牙利、波蘭之類嘅地方讀醫，拎住歐盟個名，但實質質素參差不齊咁返台灣做嘢

然後啲大陸人極低合格率考唔過個試就賴地硬話佢特別難你又信？咁點解英國回流果啲又考得過？如果個試真係咁難嘅話你就唔會見咁多大陸醫生係香港嘅醫院累事啦。

btw，港大醫學院院長都係得有限度註冊

呢5年間入學名額加咗成倍啦

真係有理據嘅回覆 樓豬扮盲

好似好少公立醫院會聽到醫療失德/釘牌 美容狗另計

我真係唔明白點解依家仲有人講海外醫生考試係難啲
其實本地同海外嘅考試係一樣咁滯
分別係
1. 本地學生只可以用英文考試,海外醫生可以用兩文三語 (但都要pass english
2. 本地學生嘅考試係咁多年課程逐啲考，海外醫生就冇得分開咁多年
3. 海外考生fail咗份卷可以retake 5次，但本地唔得

點解仲會有人話對海外生唔公平？

利申: 醫學生，歡迎補充以上資料

你都講晒個分別
仲話無難度之分

分別係海外考生係容易啲喎

佢講既野 人地重重覆覆問過好多次
追post on99

仲一大堆做緊醫護既上黎屌 心諗係咪咁得閒

你自己考都未考過話容易？
一係你去考下證明下啦
我都未考過 唔敢亂講野
難易都係睇傳媒公信
我退幾步 當你地考既野一樣
你逐年考 人地一次過考晒
難度差幾皮啦
如果大家增加個畢業考試 考晒4年讀過既野
同一個sem咁考 有無得比

我唔係judge 醫生
只係覺得醫生所謂既理由
只係為左保障自己既利益同特權
問心個句
你唔覺得香港醫生霸權大得好離譜？

咁返工忙，放工都可以上網架

先看第一部份：專業知識試 [註5 附件三]

共分兩卷，每卷各有120題多項選擇題。這部分考試為測試考生的專業知識而設。考生須應考以下學科的試題：基本科學、醫學倫理/社會醫學、內科、外科、骨科、精神科、兒科及婦產科 [註3]。
(本地生是分開十多份卷考，假設每份卷95%合格率，要全部合格的比率是59.8%，如果合格率90% -> 34.9%，我在想，本地生可否只考兩卷共240題多項選擇題，去代替十多份卷呢？又可否一起考比比成績？)
看[註5]附件三，容我將考生分為英美加德澳、中國內地、一帶一路國家 [註6] 和其他，然後把合格率用以下表格一，和圖表二說明：
英美加德澳的合格率有接近40%，中國內地15.7% (6.5 - 20.4%)，而一帶一路國家是11.1% [表格一]。
要注意的，每年超過一半的考生是來自中國內地，2012至2016年5年來8次考試，共有845中國內地考生人次，佔60% [圖表二]，其人數多而合格率只有英美加德澳的一半至三成，所以整體合格率被拉低了。
第一部份：專業知識試有效地分別出英美英加德澳醫生、中國內地和其他國家的醫生。

再看第二部份：醫學英語技能水平測驗 [註5 附件三]

英美加德澳、和一帶一路國家，這部份都是100% (除了印度1次之外)
中國內地和台灣合格率50-91%
繼續看第三部份：臨床考試 [註5 附件三]

這項考試為測試考生應用專業知識解決臨床問題的能力而設。考生接受測試的範圍包括內科、外科(包括骨科的病例)、婦產科及兒科 [註3]。這部份跟香港本地的臨床考試相約，都是由醫委會主理，由港大中大協辦。臨床考試合格，便可以申請做實習醫生。
在香港讀醫學院，競爭超級大，有10%同學會中途離開，有10%-15%中間不合格要重考、延遲。數學上，本地的臨床考試的合格率大概是90%，內外婦兒全部合格的比率是65.6%。其實跟英美英加德澳醫生臨床考試的合格率差不多。
本地生臨床考試只可以用英語，而境外醫生可以任揀用三文兩語回答考試。

如果睇呢個分析我又唔覺得個考試難得好離譜喎（source：

Agger

班醫畜死捉住個考試同我嘈
仲要都係佢自己主觀認為難定易
連兩份卷直接拎出黎比較下都無
好難傾落去

大家明我核心根本唔係個考試難易度上
係醫學界漠視市民利益 一直唔肯正視人手不足問題
醫療事故頻頻發生
但佢地只係關心有無人工加
壓力大要加人工咁既野都講得出
仲有醫權過大 橫跨各個醫療界別